[{"id":2095,"question":"هل يجوز النزول من المركبة أو الصعود إليها عندما تكون في حالة سير؟","a":"مسموح بإذن من ضابط الشرطة.","b":"ممنوع منعاً باتاً.","c":"ممنوع ما عدا الحالة التي لا تشكل خطراً.","d":"مسموح أثناء النشاط الرياضي وفقط للركاب البالغين.","answer":"2"},{"id":2096,"question":"ما هي العمليات الأولى التي على السائق القيام بها بعد دخوله إلى المركبة, وقبل بدء السفر؟","a":"التشغيل وتسخين المركبة.","b":"ملاءمة المقعد والمقود والمرايا ومسند الرأس.","c":"فحص وضع عصا الغيارات.","d":"ربط أحزمة الأمان.","answer":"2"},{"id":2097,"question":"لماذا يُمنع تركيب إضافات حادة وبارزة في كابينة الركاب؟","a":"لأن من شأن هذه الإضافات عند وقوع حادث أن تصيب بأذى الركاب والسائق.","b":"لأنها تشوش ثبات المركبة.","c":"من اجل منع المس بمدى الرؤية للركاب أثناء الرجوع إلى الخلف.","d":"من أجل منع إمكانية الضرر بإطارات المركبة.","answer":"1"},{"id":2098,"question":"أنت تسير على شارع باتجاهين وعلى الشارع موسوم (مؤشر) جزيرة سير، عليك عبورها:","a":"من الجهة اليمنى إلا إذا وُجدت إشارة تدل على غير ذلك.","b":"دائماً من الجهة التي فيها حركة سير أقل.","c":"دائماً من الجهة التي فيها حركة سير أكثر.","d":"دائما من جهتها اليسرى.","answer":"1"},{"id":2099,"question":"إذا تم وسم (تأشير) الشارع بخط فاصل متواصل وعلى يساره خط متقطع:","a":"ممنوع عبور الخطوط.","b":"خط متواصل مع خط متقطع على يساره هو مساحة فاصلة.","c":"مسموح عبور الخط المتواصل من أجل التجاوز فقط.","d":"ذلك غير ممكن؛ يظهر الخط المتقطع فقط على يمين الخط الفاصل الأبيض.","answer":"1"},{"id":2100,"question":"أية ملحقات تخفف من خطورة إصابة الركاب عند وقوع حادث طرق؟","a":"مصابيح الضباب والمقاعد الطبية.","b":"أحزمة الأمان وساندات الرأس ووسائد الهواء.","c":"دعسات الفرامل والكلاتش.","d":"ماسحات الزجاج الخلفية وساندات الرأس.","answer":"2"},{"id":2101,"question":"من اجل الانتقال بالغيار من وضع الوقوف (P) إلى وضع السير (D) أو(R)، في مركبة ذات صندوق غيارات أوتوماتكية:","a":"يجب الضغط على دعسة الكلاتش وتعشيق عصا الغيارات.","b":"يجب الضغط على دعسة الفرامل, وعلى زر التشغيل في عصا الغيارات، وتعشيق عصا الغيارات حسب وضع السير.","c":"يجب الضغط على دعسة الفرامل حيث يحدث التعشيق بشكلٍ أوتوماتيكيّ.","d":"يجب الضغط على مفتاح (زر) التشغيل حيث يحدث التعشيق بشكلٍ أوتوماتيكيّ.","answer":"2"},{"id":2102,"question":"مصابيح المقدمة التي لم تتم معايرتها:","a":"لا تضيء الطريق حسب المطلوب.","b":"تزيد من يقظة السائق.","c":"تسبب في بهر النظر الذاتي للسائق.","d":"لا تؤثر على السياقة وعلى السيطرة على المركبة.","answer":"1"},{"id":2103,"question":"ما هي آلية عمل المركبة الهجين الهايبرد (Hybrid)‏ ؟","a":"تعمل بمحرك كهربائي ومحرك عادي.","b":"تعمل بمحرك كهربائي فقط","c":"تعمل بمحرك عادي فقط","d":"جميع الاجابات صحيحة","answer":"1"},{"id":2104,"question":"هل يجوز سياقة مركبة فيها جهاز الإنارة غير سليم؟","a":"ممنوع.","b":"مسموح إذا كان الخلل في مصابيح الوقوف.","c":"مسموح في ساعات النهار فقط.","d":"مسموح إذا كان مصباح واحد لا يعمل.","answer":"1"},{"id":2105,"question":"يجب أن تكون رخصة السياقة والمركبة بحيازة:","a":"السائق عند سياقتها حتى وإن لم يكن صاحب المركبة.","b":"صاحب المركبة حتى وإن لم يكن سائقها.","c":"شركة التأمين المؤمنة لديها المركبة.","d":"الكراج الذي يقوم بصيانة المركبة بشكلٍ دائم.","answer":"1"},{"id":2106,"question":"لماذا يجب استعمال فرملة الوقوف (الهاندبريك) - عند الوقوف فقط؟","a":"لأن اليد أو الرافعة المشغلة لها غير مريحة في التشغيل.","b":"لأن عمرها قصير ولا يجب استنفاذها على الفرملة العادية.","c":"فرملة الوقوف (الهاندبريك) لا تعمل في جميع عجلات المركبة وقوتها ضعيفة جداً.","d":"لأن استعمال فرملة الوقوف تزيد من حرارة المحرك.","answer":"3"},{"id":2107,"question":"عند السير في شارع باتجاهين وعندما تكون الرؤية مشوشة:","a":"مسموح التجاوز إلا إذا كانت هناك إشارة تمنع التجاوز.","b":"ممنوع التجاوز.","c":"يجب إستعمال الزامور أثناء التجاوز من أجل تنبيه المركبة التي تتجاوزها.","d":"يجب إضاءة مصابيح الوقوف أثناء التجاوز.","answer":"2"},{"id":2108,"question":"لماذا تكون أهمية في سلامة مصدات (طمبونات) المركبة؟","a":"من اجل الإمتناع عن حادث بسيط نسبياً.","b":"من أجل تقليل مدى الضرر للمركبة ولركابها عند وقوع حادث.","c":"من أجل منع الضرر في الحوادث الصعبة.","d":"من أجل المحافظة على شكل لائق للمركبة.","answer":"2"},{"id":2109,"question":"ما هي أخطار السير في مركبة فيها تسرب من جهاز العادم التابع لمحرك المركبة؟","a":"لا يوجد خطر من السير في مركبة فيها تسرب من جهاز العادم.","b":"سخونة المحرك.","c":"دخول الغازات المحروقة إلى كابينة الركاب والتسبب في الدّوَخان.","d":"ضرر بالمركبات المجاورة.","answer":"3"},{"id":2110,"question":"أي جهاز يساعد في حفظ توازن المركبة عند التزحلق وخطر الانقلاب؟","a":"جهاز إعطاء الإشارة.","b":"جهاز مراقبة إستهلاك الوقود في المركبة.","c":"جهاز مراقبة السرعة.","d":"جهاز مراقبة نظام الثبات الإلكتروني \"إي.إس.بي\" (E.S.P).","answer":"4"},{"id":2111,"question":"عرِّف \"مفترق\" :","a":"المساحة المتكونة من إلتقاء شارعين أو أكثر.","b":"المساحة المتكونة من إلتقاء سكة حديد مع الشارع.","c":"المساحة المتكونة من إلتقاء طريقين أو أكثر على مستويات مختلفة.","d":"إلتقاء شارعين في طريق داخل المدن بشرط أن الشارعين معبدين بالأسفلت.","answer":"1"},{"id":2112,"question":"كيف يعمل جهاز مراقبة الثبات الالكتروني \"إي.إس.بي\" (E.S.P) في الحالات الخطرة للسياقة؟","a":"يتحكم في قوة المحرك فقط.","b":"يتحكم في عجلة المقود.","c":"يفحص ضغط الهواء في الإطارات ويُشغل فرامل اليد من أجل تخفيف سرعة المركبة.","d":"يشغل الفرامل على كل عجل على انفراد ويتحكم في قوة المحرك.","answer":"4"},{"id":2113,"question":"عندما تضيء لامبة الفرامل المساعدة (الهاندبريك) في لوحة الساعات أثناء السير فهذا يعني:","a":"أن الفرامل المساعدة لا تعمل (الهاندبريك غير مرفوع) ويجب رفعه.","b":"أن الفرامل المساعدة (الهاندبريك مرفوع) ويجب تنزيله, لأنه يفرمل المركبة.","c":"أن الفرامل المساعدة (الهاندبريك) سليمة واللامبة فيها خلل ويجب استبدالها.","d":"كل شيء على ما يرام, هذه لامبة مراقبة يجب أن تضيء طالما كانت فرامل اليد سليمة.","answer":"2"},{"id":2114,"question":"كيف يتصرف سائق يسير على الشارع إذا قدِمت فجأة مركبة مقابله وتسير في مسلك سيره؟","a":"يتمهل وينحرف على قدر الإمكان إلى اليمين وأيضاً يخرج إلى حاشية الطريق إذا لزم الأمر.","b":"يستعمل الزامور ويؤشر للسائق المقابل بأن يعود إلى مسلكه.","c":"يضيء الضوء العالي لكي يؤشر للسائق المقابل بأن يعود إلى مسلكه.","d":"ينحرف إلى اليسار ويسير في المسلك المعاكس الخالي حينها.","answer":"1"},{"id":2115,"question":"ما هو \"ممر المشاة\" :","a":"قسم من الرصيف ووُسم بأنه معد لعبور المشاة.","b":"قسم من حاشية الطريق ووُسم بأنه معد لعبور الشارع.","c":"قسم من الشارع مؤشر ومُعد لعبور المشاة.","d":"قسم من الطريق معد لعبور المشاة بما في ذلك الرصيف.","answer":"3"},{"id":2116,"question":"متى يجوز استعمال \"مصباح الرجوع إلى الخلف\"؟","a":"عند الرجوع إلى الخلف وعند تعشيق الغيار الخلفي فقط.","b":"عندما تكون الرؤية مشوشة لأي سبب كان.","c":"فى حالة لضباب أو عند هطول الأمطار الغزيرة. ‎","d":"عند الوقوف في مكان وقوف مسقوف.","answer":"1"},{"id":2117,"question":"إذا أضاءت لمبة ضغط الزيت أثناء السير، ما الذي عليك فعله؟","a":"الاستمرار بالسير بشرط أن يكون هناك كمية كافية في حوض زيت المحرك.","b":"إيقاف المركبة فوراً وإطفاء المحرك.","c":"الإستمرار بالسير بغيار واطئ لغاية وصول الكراج، بشرط ان لا تزيد المسافة عن نصف ساعة سفر.","d":"الاستمرار بالسير إذا أشار مقياس حرارة المحرك بأن حرارة المحرك عادية.","answer":"2"},{"id":2118,"question":"ما هو جهاز التوجيه (شاشه التوجيه للأماكن) \"جي.بي.أس\" (G.P.S) في المركبة؟","a":"جهاز ثانوي داخل جهاز المقود والذي يزيد من المقود.","b":"جهاز يفحص صلاحية الأجهزة المحوسبة في المركبة.","c":"جهاز يزوّد معلومات عن مكان تواجد المركبة ويساعد السائق في الوصول إلى وجهته.","d":"جهاز يقيس استهلاك الوقود في المركبة.","answer":"3"},{"id":2119,"question":"هل يجوز إيقاف مركبة بجانب حاجز لوقاية المارة؟","a":"ممنوع إلا إذا نُصبت إشارة تدل على غير ذلك.","b":"مسموح في حدود مدرسة ثانوية فقط.","c":"مسموح في طريق داخل المدن.","d":"مسموح في حدود مدرسة إبتدائية فقط .","answer":"1"},{"id":2120,"question":"هل يجوز توقف أو وقوف مركبة على الشارع أو على حاشية طريق داخل المدن؟","a":"ممنوع الوقوف على حاشية الطريق في جميع الأحوال.","b":"مسموح بشرط أن تكون المركبة تحت المراقبة.","c":"مسموح, إذا لم يكن هناك أي منع في القانون أو في إشارة وإذا كان ذلك لا يعيق حركة السير.","d":"مسموح دائماً.","answer":"3"},{"id":2121,"question":"عندما تهطل أمطار غزيرة:","a":"مسموح إضاءة الضوء العالي.","b":"مسموح إضاءة مصابيح الضباب.","c":"مسموح إضاءة غمازات الطوارئ الصفراء.","d":"يجب السير بسرعة لا تزيد عن نصف السرعة القصوى المسموح بها.","answer":"2"},{"id":2122,"question":"هل يُسمح بسياقة مركبة عندما يكون أحد الأبواب مفتوحاً؟","a":"مسموح عندما لا يكون ركاب في المركبة.","b":"ممنوع إلا إذا تعطل مكيف الهواء.","c":"ممنوع منعاً باتاً.","d":"مسموح عند نقل حمولة بارزة.","answer":"3"},{"id":2123,"question":"كيف نؤمن مركبة مجهزة بصندوق غيارات أوتوماتكية عند إيقافها؟","a":"ننقل عصا الغيارات إلى الغيار الأول (1) ونستعمل فرامل الوقوف (هاندبريك).","b":"ننقل عصا الغيارات إلى غيار الرجوع إلى الخلف (R) ونستعمل فرامل الوقوف (هاندبريك).","c":"ننقل عصا الغيارات إلى غيار النيوترال(N)ونستعمل فرامل الوقوف (هاندبريك).","d":"ننقل عصا الغيارات إلى غيار الوقوف (P) ونستعمل فرامل الوقوف(هاندبريك).","answer":"4"},{"id":2124,"question":"هل يجب أن يكون عدّاد السرعة (السبيدو متر) بحالة سليمة في المركبة؟","a":"كلا, حسب رغبة السائق.","b":"كلا, لا يوجد واجب بأن يكون بحالة سليمة, يكفي السير بسرعة مسموحة.","c":"نعم, في جميع الأوقات.","d":"ليس دائماً، فقط في المركبة المُركّب فيها جهاز مراقبة وقياس السرعة (تاكوغراف).","answer":"3"}]